（俾啲掙札）健身GYM巴打交流11

Q1 肥既人洗唔洗減左肥先操肌?瘦既人洗唔洗增左肥先操肌?

A1 唔洗 可以同步進行 而且同步進行既話效果會更佳
第一 脂肪唔會變肌肉
第二 重左唔等於肌肉多左
第三 瘦左唔等於FIT左

咁點解唔同步

Q2 係唔係一定要開始飲奶粉先會開始變大隻GA?係唔係唔飲奶粉就會變返細?

A2 第一 佢唔係仙丹 唔係靜飲hea坐會大隻
第二 佢其實成份寫哂係度 有無你唔認識或者神奇既配方係度?
最後 其實食野都一樣可以代替奶粉 不過無咁方便咁解

Q3 點解我日日咁努力KEEP住日日報到幾個鍾GYM ROOM 都唔大既?

A3 第一 身體個激素水平唔會長久保持咁高
第二 人無咁多體力由頭到尾幾個鐘都係咁既重量
最後 唔係越多 越辛苦就越大隻 係既話你去做搬運工人就得 唔洗健身

Q4 我其實唔想練到啊某某人咁大隻 好核突 我想好似邊個邊個咁就岩哂
A4 第一 你地講既邊個邊個其實都好大隻 不過相對slim同乾d
第二 你地多數既鋼條 係鋼絲型 唔係鋼條型
最後 你想操到好大隻 係極難 唔好咁傻咁天真以為隨便就大到

Q5 點解我做完GYM第二日肌肉無痛或者無感覺既?

A5 因為個個人既體質唔同 而且唔係代就代表一定有效
只要做個陣 肌肉脹起左 FEEL到熱既 就OK 唔洗問人點解人地痛我唔痛 係咪做得唔夠

Q6 可唔可以講下做GYM既人既餐單應該點?

A6 其實呢個問題比較常見 都比較煩
但其實我會想講 我上緊磅既餐單比你
你COPY唔COPY得哂先?
之後 原來你想修身既 咁又係唔係應該照用呢?
餐單呢D野視乎自己現實情況去定比自己
唔係問人地係點
但總體既大方向就係
想大得快唔怕核突既 多CARBO多PROTEIN
想靚仔DD既 就食少DD CARBO
至於話咩怕肥唔係CARBO個D
就算啦
唔係為比賽或特別目的 CUT CARBO係傻的嗎既行為

Q7 動作我係唔係做錯左啊?或者點先做得岩個PART肌肉啊?

A7好坦白講 用文字講好難令你明白
四個字 念動一致
做gym唔係為左做動作 交功課式咁叫做完
係做感覺 感覺到目標肌肉發緊力
咁先叫做weight train
盲目咁推bar就大胸 高拉就大背
做到2036都未大到
一定要知自己邊度發力 感應多d
唔好人地飛30你又飛
唔好人地推三餅你又推
做輕d feel返個form先

打d常見錯誤先

我做極都好似無咩進步咁
等我每次做多幾set加多幾個動作先

記住做gym唔係鬥辛苦鬥做得多
做夠就ok

做得應比做得重同做得多重要

我想大隻 所以係咁喪食野 咩m記啊呢d

其實想大隻 應該食返d clean既卡路里
唔係咩垃圾都放入口
唔係到時驚你重左點知重哂落脂肪度就無謂

點解做左一個月gym效果不大

其一可能你自己做緊既野有問題
其二 時間太短

我想要workout 打比我得唔得

首先 做gym唔好咁死板follow一套workout plan做成世
要學識變 要學識就住自己時間plan比自己
第二 其實動作唔算好多 自己學下感受下先啦 我講 你係咪一定有個部機同明我講點做先

應該舉完鐵再帶氧, 定帶氧完再舉鐵?
奶粉又應該幾時飲好D?

一般黎講會熱身2-3個字, 伸展再舉鐵, 最後係帶氧
而飲奶粉有D人鐘意舉完即飲, 有D會帶氧埋先飲,
邊樣最好唔敢講, 但應該唔會差得遠
而吸收既黃金時間又有好多唔同講法, 所以唔駛咁介懷

我下定決心死都一定要飲奶粉GA LA(你一定要無人阻到你既)
有咩牌子好啊?

你地首先要明白左上面我提過
奶粉唔係神藥
唔會真係幫你爆肌肉出黎
其實佢係BCAA+PROTEIN再可能加某D野咁
主要其實取決於你日常飲食黎決定你生唔生肌肉
PROTEIN係需要
但CARBO更加被需要
所以你決定買之前諗下自己正餐食得夠唔夠
如果真係唔OK啦

咁就買啦

11 rip巴打

留名

開多個post標題用羅馬數字
呢個作廢

算啦

其實二頭有無動作係專門練厚度?
側面睇還好 正面睇落去好薄好瘦

好似講到有d 1999

繼續問下buffing 係咪buff 緊果陣唔洗點理體脂，有時覺得好核突，個肚又大，好彩個胸都練得大遮一遮到
而家比較似肥仔instead of 大隻仔 但D 肉是實既唔係真係肥仔果D 鬆泡泡

我都有同你一樣既程況 我諗應該係三頭唔識練

Rip 冷巴份人...

希望你唔會頭大身細 我同你差唔多 但兩日腳

三頭無乜反應 二頭增長快好撚多

我都係 就算有 比起身體其他部份都慢好多 但我諗巴打講正面講應該係伸直個陣 咁應該係三頭肌問題 但唔知係唔識練長頭定短頭 好少研究手臂 求巴打賜教

讀緊書有時間我會掂三日三頭 宜家番工操得4日

請問如果想飲奶粉應該係減左脂先飲定唔洗都可以飲？
利申：依家減緊磅

飲完唔洗做都會變大隻

食啱卡路里 飲啱粉就會增肌減g

Whey有幾多熱量...點解會覺得飲完會肥

我調轉 , 二頭生得好慢好慢 , 三頭就好快

Telegram gym grp
Id:leemeowjaii
講低連登名
無icon唔加

今日中午康文鳩咁撚多人 , 之前都仲係得兩三丁友

康文dumbbell最重係幾多磅？

我之前做三頭 每個動作都加drop sets 效果都幾明顯

每間都唔同

蕙荃好似80

大窩口好似 50

想知大家cut既成果係點
做左一年gym肥仔初試cut

飲食求助

之前就每晚9點食完飯，10-11做1個鐘
想轉朝早返工前做，
應該食少少野先做，做完再食早餐
定食左早餐先，（等1個鐘）再做好？

求分享返工前gym既食法

咁夜食飯 ? 夜晚做完gym唔食野 ?

試過早餐唔食飽去 gym , 奶晒野 , 不過可能體質問題 , 我瘦底

我都係瘦底
夜晚做完會食，不過重點唔係哩度
即係食飽左早餐做好d?
食完通常等幾耐落格好d?

我而家就食6成飽之後 gym , 中途再食兩啖 , 做完再食到全飽

我飲緊嗰隻prework無咖啡因 佢建議gym前30mins空肚飲 但其實咁樣會唔會空肚唔夠力操 因為我驚驚地所以食左幾次都係食完野再飲再去操

我以前番工前做
我飲自己整breakfast shake, 跟住去做gym之後食早餐再番工

好似空肚前2 個鐘要食定野打底的

Preworkout最重要個樣唔係咖啡因咩 利申無飲開 唔識 但見d人就咁飲咖啡當preworkout 我自己都會

有無巴打可以分享下係康文點玩背
除左lat pulldown, one arm row 同引體仲有咩可以玩

有冇cable

其實workout前要幾多咖啡因
如果用普通咖啡粉要用幾多先夠

石塘咀果間有pull down同seated row o既機

bench supported db row
db pullover

HI, 超級新手，毒撚一個唔敢去GYM奶春袋
買左張地墊，想問有無咩動作係屋企做都練到又有效?
想全身平均啲，唔想單練一忽

想問下barebell row 個背落到幾底先叫岩？ 有d話90 度 有d大約45 度ok

睇下official thenx既how to start calisthenics

90度下背會唔會好大負擔

應該會有啲似deadlift starting position咁樣, 重量分佈喺hip, hamstring and lower back
90度係最理想但so far見其他做得重嘅師兄都係未到90度
有錯屌細力d

無seated cable

我記得有一隻bent over row係每做完一下都放返落地reset 唔記得名 但可以玩重d

但正常我諗45-60度都夠

又要唔踏出comfort zone 又要平均d...就算玩街頭你都要出街啦

屋企玩嘅話起碼都要有多張bench同兩舊db啦
玩背同腳好難係屋企玩得好

pendlay row 其實好少見人真係水平 始終腰椎唔係咁受到力

多數都見人呢個角度

myprotein 今次有4折,但好似唔係全site,可以上去睇睇

忙得濟停左幾日gym 好有罪惡感

幾日姐 當抖下囉
話唔定過多幾日玩可以玩得重啲多啲

瘦撚想問下咁樣食得唔得

朝早 粟米片 麵包搽牛油 乳絡
下午 碟頭飯
下午茶 三文治 乳絡 全脂奶
晚飯 屋企食
訓教之前 食包繽紛樂

我一日食五餐 有飯有肉 你覺得點

有無巴打推介 賣protein 邊d產品值得買？

其實見巴打晚飯同宵夜都已經唔夠增磅
加麻又無你 details 啲資料幾kg咁
有無做Gym操下
你要計下自己每日要幾多攝取量好點
就咁講屋企食飯好難幫到你
仲有宵夜繽紛樂真係唔夠

之前見到好多巴打買過 student 成Set
但唔知宜家有無

btw 成日想買 pancake protein 粉自己整

試左包strawberry cream 幾好飲同香，明天試chocolate nut
下次再買其他sample 試

Impact whey protein 之前40%off入左 之後即出50%off

巴打我買過maple syrup味protein pancake,味道 ,同埋唔好煎
student bundle而加6折 $290, 有1kg whey, pre workout, 90粒bcaa, 12塊protein brownie同埋一個水樽,如果你每樣都用得著就抵

myprotein total oats and whey 5kg 350蚊買得過？

玩左年幾gym最近個冬天開始認真增磅 依家180lbs 1.7m高 好彩脂肪都生得幾平均 肚腩唔大 用個垃圾電子磅就話 2x%BF

五月頭開始做cardio修身 我想問下是咪每次重訓(45∼60min)完都要做cardio(30min) 同埋如果我想做HIIT係抽一日淨做HIIT定重訓完再做 如果係抽一日應該邊日
每星期schedule大概就:
星期六日：胸背
星期二三四：胸背腳

另外cardio是咪保持住心率60∼75%就得 依家都係踩太空漫步機 心率keep住130
唔該哂巴打

YouTube 都有好多DIY protein pancake,
唔想下下早餐走落M記食
Myprotein 都幾撚醒，成日有折又薄利多銷

Pre workout仲未食過 其他我都用得著 個樽幾好用
利申買左

連住幾日做

係咪誤會左三日都胸背腳 其實係一日胸一日背一日腳
定唔應該連住 但係一星期操五日 最就到自己時間就係咁排

我誤會咗姐

出黎做野最掙扎係放工之後做唔做gym好

同屋企人講唔洗留飯 係gym room附近食 好自然就會去操

日日做有幾出奇 我最少一星期都做6日 廢青生活

total oats and whey $350有82個serving, 除番開每個serving $4.2, 每個serving有31g protein, 16g carbon

impact whey protein就$644有200個serving, 除番開每個serving $3.2, 每個serving有21g protein, 1g carbon

淨係計protein量,total oats and whey會抵d,但同1個serving黎計,佢本身碳水,卡路里同脂肪都多過impact whey protein, 如果bulking的話,total oats會更好

有錯請指出

巴打出去食咩？
下午自己帶飯可以控制到食咩
但出去食最多都係諗到譚仔清湯雞肉牛肉

我覺得始終Whey flexible d
其他野自己有需要先去超級市場執

我以為日日做同一個位姐
我都係日日分唔同位做
btw HIIT嘅話 不如夾埋重訓做 反正都係做到累 不如谷一日 之後休一日

Whey 等5折先買

自己180 60kg
做gym多數一星期4 日左右
每次個半鐘至2個鐘
屋企飯多數都2碗加一塊豬扒左右既肉

都係茶記 我一定食飯 豬牛雞 唔食無力好快胃痛

你要樣樣野都講下份量先幫你計到夠唔夠 , 另外 gym 日食量要再加
至於都係瘦撚嘅我就唔建議宵夜食繽紛樂呢啲咁甜嘅野 , 食多一份全脂奶粟米片或烚100g雞肉好過啦

Gym rm 唔去
啞鈴唔買
你係屋企奶自己春袋啦

落街落公園做啦不如

又唔駛咁惡既 street workout都係一個選擇黎既

夏天咁撚熱又多蚊

認真試吓朝早去做gym
又少啲人
做完沖個涼又舒服又精神

健身post啲老屎忽係特別串
成日扮大袋 屌季候鳥就叻 現實分分鐘成條柴咁

駁吾到

冷巴

都做左差唔多一年 本身瘦底 對比一年前明顯厚咗 但其實仲係瘦 點樣先可以厚啲同埋手臂多返啲肉？

仆街郵差唔送上門 淨派卡
又要搬粉返屋企

好煩 另一間都可以叫佢放係樓下

加一日齋做手臂 食多d野

上次myprotein有另一間送
會打比我 我話屋企冇人 佢會話幫我問擺管理處得唔得 好好
郵差明明我屋企有人都唔送上來

減脂不減肌教學

試完記住出包膠

matt ogus比tips仲洗諗
factual野唔洗包膠啦

Matt ogus

話說大中華區有冇行野討論區
行野d知識好神祕 香港地好似全部都係人傳人，冇乜人公開討論
入左健美隊個d唔計

有無巴打每日早餐咁食法？
麥皮，鮮奶，芝麻粉 & whey
Mix 麻一齊再用微波爐叮下就食得
好似幾方便又高Protein

佢話係屋企做喎師兄
舉米呀？

自貼駁囉 睇你都唔慌勁

吾你老母呀

大量廢話

重點講左乜

我肚餓懶得整野食就咁做
我係500ml奶+70g oat+ whey
不過唔會叮同加芝麻囉

燕麥其實要唔要加熱

比新手睇
你要睇d進階果d

一句簡化哂啦
慢慢cut 唔好急 就hold到肉 完

會唔會杰撚到呀媽都唔認得？

lm

飲到尾咪杰 之後再加水 灌哂落肚

有無人知道斜方肌大小唔平衡可以點搞

Whey可以加熱？

myprotein 4折 入貨啦巴打們
想問下有冇巴打試過佢既 CLA, L Carnitine ,BCAA 或者有冇其他LEAN 既 SUPPLEMENT 推介下

食緊維他命b,d,c 同魚油 唔知關唔關事 近排痾屎好暢通 而且乾淨到一張紙巾就搞掂

我平時飲得多水
基本上由細到大我都係屙屎好順

乜撚野叫lean既supplement

vit D 你買d3果隻？

正反手deadlift/rack pull

巴打會唔會換正反手？

無乜野都唔好正反手啦
拉重少少搞到muscle imbalance
又唔係練健力

唔該哂，等我爬下相關既文先

Fish oil呢d好撚fat

所以我無叮

想問下各位

我見YOUTUBE果AESTHEIC

DAVID LAID JEFFSEID果D

佢地係一日做腳 一日胸 一日做手 一日做背咁

想問下

我呢D做左大概20日大右既初哥

應唔應該學佢地咁分咁細

我依加係胸手腹1日

背博腹1日

同埋做腹我做唔到好多SET

但係都已經做到自己做唔到咁制(腹)

但感覺又好似唔係幾有效

點算

叮完落囉 無問題架

suggest push pull leg

有冇人成日傷?

玩左3個月, 上個月傷過一次腰, 而家傷左手捥

2次都睇鐵打再抖成個星期

我係瘦底加骨架幼, 唔知係我姿勢唔正確...定身體受唔到大重量

估係前者

對對 撈哂再叮完最後先落whey

邊度有教練幫我汁一汁個姿勢
平時我都係自己會所自己玩
physical又貴唔想join
唔通真係要去力威

利申 冇fd健身冇人幫我睇

又搵免費教練

要做埋腳?

-_-

我上身都未大到

咁快做腳

3個月傷兩次

見你咁慘，一齊操啦，師兄邊區p記

咁你不如將啲 whey 分開用水沖 , 食完麥皮之後先飲

腳係大肌肉
操腳對上身大隻好有幫助

你睇清楚啦 唔想join

嫌p記貴去join 力威

真正健身

眼盲，自膠

但諗諗下唔join p記去力威又真係有d不解

我諗呢度多數師兄都係join p記or 康民，私人會所真係愛莫能助……

p記都話貴

P記的確唔平 如果唔係有d 咩1拖3優惠

咁咪唔好做 冇人會逼你既

佢都話想做胡師傅

我而家係三頭大過二頭好撚多
二頭扁到好肉酸

我諗佢意思係p記pt貴...掛

又係一個on9 上身大埋先玩腳=攞膝頭足踝黎玩 到下身support唔到上身 玩兩下傷左=胡師傅萬歲 中國人唔應該做腳

點樣分黎做主要係睇你有幾多日得閒做gym

點解到今日都有人覺得唔使做腳

試下玩輕d 加手護腕

其實下身一定要玩 你上身玩三個月已經有d野睇 唔係你拎起支bar都冇力

唔知巴打你係咪平日唔做運動嗰啲
如果係
練好啲基本嘢先 掌上壓, plank, bw squat, burpee
可能肌肉柔軟同靈活性唔夠

咪就係而且都唔好睇啦
冇力又唔好睇又唔functional

我反而想知力記既人對腳點 佢地上身個mass咁大

瘦仔真係練幾個月 core 先開始舉鐵會好啲

夏天先join p記緊係貴
不過唔知依家咩價錢
唔貴又想無人騷擾可以考慮waterfall

三個月夠唔夠夏天show腹肌

瘦仔實夠

太好 今個夏天去沙天先

講到咁易 , 我真係驚太大隻 , 都係唔練腹肌住了

點會大隻 三個月你堅操 除非有人帶 唔係你當打底

成日懶 唔想練腹 但講真全身無肉排骨人比你有腹肌都柒到唔敢睇 獻醜不如藏拙

又話上身玩三個月已經有d野睇 ? 究竟有咩野睇先 ?

間中操完玩十分鐘囉

認真玩左半年 newbie gain都係得少少野睇...有幾堅 睇過

自己玩係差啲 , 有個唔多熟嘅有錢 frd , 請 pt 教 , 8個月就推胸推到自己個 BW 重量

好基本姐

但我自己玩學用胸力都用左3,4 個月

1下定8-12下

想請教下 見師兄話要食咁多野 我最近都盡力緊但係我想問一我一星期操得4日 唔操既日子係咪唔洗食咁多

waterfall無pt sell？
幾錢一個月？

相對少啲碳水

二 三頭同少少胸 同埋個背都開始有個型 我本身係有做開運動

再係我 我宜家就一個星期操5日 day1就係胸咁 我宜家好快就冇力 今日仲退步左 小左set又舉輕左 係咪操得太密

push 係咪要做返多D 帶氧平衡返

你起碼都列埋個練習清單睇下先答到你 , 仲有唔好有飢餓感時做

緊係要控制體脂
如果面腫 個人經驗係hold好重水
如果面唔腫但突肚就係肥
一星期3次20-30min 最少

好重水意思係咪水腫 都腫腫地其實

屌，可能食到有少少失控但又操唔夠 食D 野又唔太clean

Day 1 胸加三頭
Day 2 背
Day 3 踢波
Day 4 肩加二頭
Day 5 腰加大腿
Day 6 腹加小腿
Day 7 休息
每次操都跑10至15分鐘再操
洗唔洗列埋每次做d乜動作？

排列唔覺有問題 , 會唔會踢波果度出事 ? Day4 休息會唔會好啲

停操一星期 做gym幾個月一小休
仲有操前唔好跑 做動態拉筋

上一兩個星期都仲ok 今個星期明顯退步左

係咪喺個籠拉個d？

唔明咩籠拉
youtube揾dynamic stretching
你主練力量?

我係想練大隻d 踢波好撞d

疲勞會累積 , 食唔夠都會越練越無力

有冇巴打試過 blood and guts個routine

我要再食多d可能 但有時做緊野肚餓都冇得食住

我諗都係休息不足

揾個識spot嘅fd真係好緊要， d fd成撚日都唔識spot 得我識， 去到似係我幫佢做。 有次有個識幫嘅朋友幫手， dropset去到盡一盡 感覺強好多， 同埋你可以去到6-8 reps果d重量

練靚左大比， 着起西裝緊緊地， 又有條curve真係好靚

係咪5日太多？

單用日數睇好難答到你
你試下停幾日或者攞嗰幾日做recovery workout睇下有冇改善咪知
揾個apps mark低組數 重量 客觀啲睇力量有冇改善

spot會係一野幫手逗到頂，之後等佢control慢慢落
定係佢唔夠力上就逐d逐d俾力幫佢上？

唔係唔夠力上就逗一逗咋咩？

佢話d friend唔識逗搞到我以為有咩高深學問

其實spot嘅作用係令你唔會俾條bar壓到
唔係最後一下唔使摸到條bar準備接住就得
spotter唔係helper

上落都要spot 不如換輕d做

所以其實真係好多人唔識spot

兩種黎架喎 force negative 同force reps

幫逗下差好遠

我上次都試過咁

想問下大家黎緊去2星期旅行。 冇得做gym最多做下掌上壓咁
咁奶粉係味照食？但keep返每日要既蛋白質？
做d咩可以唔洗回塘回得咁快 O:-
T

兩星期啫

唔駛keep住食
正常飲食就得

姐唔洗飲奶粉去keep返蛋白質

2星期冇做都好耐架

噉唔係回塘問題 係癮問題

食多兩舊肉咪得囉 , 奶粉又唔係有咩特別蛋白質

舉鐵癮唔係奶粉癮

仲以為佢驚唔做2 星期會肌肉縮水

如果朝早齋食肉無食碳水得唔得架

早餐唔夠碳水要吽好耐先集中到精神 , 起碼我係咁

胸配三頭定二頭練好

2樣都得 各有好處
最好間唔中轉下

做胸時三頭會 feel 到超攰最好放埋一齊做

如果由零開始邊到搵pt 價錢合理

聽過一啲包埋私人場地 , 5萬蚊 40堂

咁貴

想問下你地多數鐘意邊種多d

做完hiit ，諗緊好唔好再食個宵夜
利伸 上緊磅

有咩理由唔食？

剩返白汁意同牛餐肉
超高脂

係似減磅多過增磅

點解

想問外國學生暑假番香港4個月邊到做好

其實都驚架。係味唔會大縮水？。

因為我仲念緊帶唔帶2星期奶粉去。驚出去食。唔夠蛋白質。 係味唔洗都ok? Thx bro

你去到唔做gym既話食幾多蛋白質都冇用啦
我去旅行都係放縱
番到黎辛苦少少幾個禮拜都減番啦

只要carbo 夠 卡路里夠protein 少都唔會縮

肚臍好大想做下gym
諗住join p記係咪就咁walk in問價就得 會唔會比人水
想知大約個價係點 搵教練跟會唔會好貴

Walkin問價就一定會sell到你暈
可以上網睇晒啲基本嘢/youtube學下動作
起碼有個底知道做緊咩

唔好帶啦極無謂

個個都叫你唔好帶 你都仲係要問帶唔帶
你唔帶過唔到自己既咪帶

會瘦

如果我就咁join 一年咩價左右？上網睇好多唔同
我減肥既係咪狂操跑步機就得

uwants 香討健身版有問價區
不過通常都海鮮價

只係玩跑步機不如去康文

康文多數得一部跑步機 , 去運動場跑啦

罐頭吞拿魚同蛋抄埋一齊好正
有冇手足同我一樣

巴打食開屎

吞拿魚一定跟餅乾

呢句真

豬_一定跟荷蘭豆

定律黎架嘛

雞胸一定跟西蘭花

咸酸菜就一定跟.....

貪咸酸菜 hold 水呀 ?

有無巴打用過呢類型belt 我見睇落幾輕便 相對硬皮果種保護爭得遠唔遠

魔術貼黎？

好啦 去到食飽d當夠數

搵有 gym room 嘅酒店

我驚d入境當你走粉咋

好笑

Hook-and-Loop Fastening System for Custom, Secure Fit

Steel Tensioning Buckle
運埋~200hkd

Lm

覺得dumbbell唔夠重刺激大肌肉，但手臂唔係好夠力攞個重啲嘅，可以點改善？

你係唔係講前臂
係的話加幾組farmer walk做finish workout

做Australian pull up次次做完上斜方肌都會好酸，反而背脊唔係好feel到有練完既感覺，係咪用錯力
已經盡量夾背，仲可以點改善

我無請pt，半年都唔洗都推到。
係睇勤唔勤力架姐

幻想想將條bar拗斷噉做應該會好啲

我6月頭都旅行一星期 停晒d creatine whey bcaa omega3 比自己抖下 揀下d有gym既酒店

想問有冇巴打玩坑口p記？
sell得勁唔勁
本身玩開將軍澳區康文

想問下你地平時屋企人煮飯點搞
冇得控制自己食乜

屋企迫你食好多定迫你食垃圾先 ?

我就揀餸食 , 邊樣唔夠就飯後自己再補食

去泰國試過 最後重用密實袋入住話明係protein

勁多煎炸野
多幾舊肉都難

咁又慘啲 , 唔食皮得唔得 ?

新手悟性緊要啲 , 起碼我悟性麻麻 , 行唔少怨枉路

其實大家做gym控制飲食點同屋企人開口

直接同煮飯個講要健身 , 盡量少油 , 邊日食兩碗飯邊日食半碗飯我都有講

咁大個人 一星期prep兩次再夾下屋企果餐

有無巴打做推胸刺激唔到個胸
我無酸痛既感覺好耐了。但做個陣胸既位置有紅
但做其他部位第日就會痛 長肌好慢
想揾返對波痛既感覺
小弟占齡都唔短 試過加強個強度，同比人執過個姿勢 明明好掙扎但都係無酸痛感覺 求解答

大細波可以點搞 我有單邊操 但一來做得唔多二來好似仲嚴重左

我瘦底堅操左兩個月各方面都大隻左小小仲睇到腹肌個形但都係好瘦 想知仲要操幾耐先會望出泥似有操過同腹肌明顯d
重量洗唔洗開始加強同加強幾多

利申 而家二頭用開15kg barbell 15lb dumbell. 三頭就10-15lb dumbbell. dips tricpe push down 個類 胸就bench press dumbbell fly 夾胸機夾80lb 腹就普通睇youtube教個d 腳就跑山

咁堅操好快有野睇 上面有師兄講三個月

正常幾多體脂先會現腹

超羨慕人地骨格精奇

唔知你情況好難知你係咪真係堅操
講做幾重冇用 開始做最緊要動作啱

米75人士幾多腰左右先好睇

我隔日操 一日操一日跑咁樣 動作應該冇做錯

大家做gym用咩袋裝野
仲有有冇巴打會帶飯 用咩袋裝

Iso bag

每次重訓我都控制係個半至一個鐘以內

Yes thx 師兄

康文係咪冇乜腳機？

塞到個袋爆晒

想請教下各位巴打
小弟做左gym半年，173高，143磅
一星期 操兩至三日，
我知係少，但番工都好夜
四肢就瘦，練緊肌
但仲有肚腩，同個胸都鬆鬆地。
平時太空漫步半粒錢鐘再做重訓
想問下有冇奶粉可以減脂增肌？

冇

邊到買

workout 應該點？做左半年係輕左幾磅，但唔覺個肚細左

如果有呢個世界就冇肥佬
你workout schedule係點？
平時食咩？
一星期操2日真係太少

上佢個網買囉 唔通去spi買咩

你地朝早食麥皮會溝D咩

脫脂奶 水牛cheese

係咪只focus推上去果下?
落果陣有無俾力control

快上慢落 好似係

兩日
但平日消耗大 有時唔係workout入手係生活習慣入手

全脂奶，香蕉，肥仔粉

除左減脂同曬黑之外 點樣可以睇波無咁泡？玩多D組數同下數有無用？

有無巴打同我一樣，
都係開始左做Gym之後個食慾勁左，
隔一陣又肚餓，兩三個鐘又想食一餐
荷包大出血
但食得是福

啊。我住個間冇架。應該要停做兩星期

正常

試下晨早gym先

我都係 bulk緊就開心 一cut就仆街

cut先爽 bulk又難計 又要計住三粒鐘一餐又打散protein

好正

Agger 好憎食野

cut果種饑餓感

好跨張

有冇人知 香港邊到可以買到 Promixx shaker??

好似之前講過有落藥？

唔洗講啦下話

小弟新手開始做左2日
發覺操完二頭，三頭肌既第2日
對手好酸痛同申唔直
是否正常

正常啦 , 隨時痛4-5日

仲要反工
對手申唔直先大鑊
申直個下 嘩 屌 酸痛到仆街

都唔知幾爽

如果有巴打想修身

重訓後做帶氧30分鐘
一星期3-4次 食野照舊唔好cut
咁就減脂得黎又增到肌

上個月開始修 到今日個肚腩都冇左好多
最好唔好chur 得咁密 慢慢修會穩陣d

Tao?

新手上路唔多慣

如果想增磅先都要咁做

相呃得下人，睇條片無咁大

唔似落藥

增磅果陣 我冇做帶氧
食食食

但係肥漲得好肉酸 我接受唔到呢種

應該係你本身體脂高你先覺得使到呢個效果
好快就去到一個位乾唔到落去
減脂一係減food加帶氧
一係就唔減food 加超大量帶氧 我唔同意呢種

咁30分鐘帶氧唔算太chur 既，我會試下先
因為增磅我覺得變左增脂多過肌 但都有增到肌既，因為keep 住都重訓緊。其他位脹都還可，係個肚會難睇
所以都幾難平衡

但有

麥皮 whey 熱水 蘋果 香蕉 肉桂粉
屈機地好食

佢自己講話有

巴打識食
又平又正，宜家落街食早餐都要三十四蚊
香港地傻撚左

拉背做呢部機有咩要注意 我琴日拉完個膊仲攰過個背 可以點避免用錯膊力

如果你話減到6-7%果種乾 我唔識

但減食物 同時又重訓加帶氧 會好易攰同埋冇乜精神

我而家呢種只係30分鐘 算係穩陣咁減脂而又唔會傷到自己身體

有意識將手肘向地面方向拉

你增一排先 去到覺得有一定肌肉量
先再修身

btw哩部唔係推機咩?點拉?

張圖係拉左落黎

唔識分啲機自膠

肥底増完會肥腫難分

唔增肌既話 修完都係冇睇頭

人食屎

左邊啲鐵係升起 , 即係 lat pull 機囉

人承受唔到啲激素架

食豬腦啦，以形補形呀清

雞柳有類固醇

雞柳味既屎定屎味既雞柳

窮撚只能食巴西激素雞柳

Gym新手上路

自己養黎食算啦

我佳寶大陸雞

有冇人睇關佢 好似唔係好大隻又好撚勁

返兩日工都買到5kg 蛋白粉, 夠食三個月, 有幾窮啊

好撚貴 20蚊先得細細塊雞扒

粉只係輔助，real food為主

食飽訓教影唔影響吸收 消化
想知好耐

激素唔係主要存在係脂肪架咩 e.g. 雞翼 雞翼尖

有冇食譜share

想純修身, 上網google大致有兩說法,

1.calories deficit = -500 kacl 全日

2. calories deficit = 90% 整體需要kcal 全日

你地會用邊種? 後者好似根據%調整好d?

我
我會揀1 驚嘅咪揀個大數試 慢慢調整

90% 咁慢

根據個網說法, 體脂比率越低越易減埋肌肉

你連肚腩都無果啲人 ?

所以就係想知點叫高低 不過我應該都會自己就既 大約18-20%

另想請教你地如果無磅 又唔算太pro只係食家常飯 大約點估算d食物幾多卡路里左右 thanks

我而家 gym day +400卡 , 7-8成 carbo 留gym前後食 , 而非gym day -400卡 , carbo 上午下午各半 , 試驗中

其實有咩好驚

除非你本身體脂極低

幾可會俾你減到肌肉

自己試下咪得

人睡覺時，身體會繼續運作，
但消化系統、新陳代謝會減慢
如果食完即瞓會影響消化。
因為瞓果時胃腸的蠕動就會減弱，
胃入面啲食物送唔到去腸度，
食物係胃內耐左會影響消化吸收，
會令胃發脹唔舒服。

有錯屌細力啲

印象中睇過d片講係有減慢 但減慢個幅度實際上好少 我諗bulking睡前食無問題 但cutting個邊應該執返正d正餐好d

好 巴打玩開咩帶氧，我太空漫步機set climb hill mode 玩30分鐘都出哂水

我跑30分鐘 已經濕到游完水咁款

我本身未操前都係唔肥唔瘦果D 算係標準，增增下變左脹人，尤其個肚腩

我有個資深fd 話假設我增到70kg, 要修可以修返去60 會唔會太誇

要睇你果70kg 係咪脂肪多
其實數字上冇意思
我自己係想修到現番腹肌

就算修身 workout 都唔會減少 增肌果陣舉緊幾重 修身期都要舉番幾重

yes, 脂肪來講肚可能多D 咁應該唔會修到好輕既，個人比較喜歡重少少，如果唔係當初都唔會想練健身增size

唉好灰

差唔多練左1年有多

係個到識左好多師兄

個個都好大隻好勁

有d就話我hea

有d話我做得唔夠狠

有d話我舉得太輕

我真係唔知係我問題係邊

同埋想做6rm or 8rm

最尾個兩下 做唔到就係做唔到

好似係咁叫舊肌肉俾力但完全無反應咁

除左叫人幫仲有咩方法

同埋我左右手差距好似好大

用啞鈴推胸個d 成日右手已經上左去

但左手收皮上唔到去

搞到最尾個一兩下做唔成

支持巴打修到變余文樂

你做唔到果個就唔係rm啦

不如講下你平時一日食幾多卡
Schedule係點？
Compound做成點？

我覺得rm真係好難

究竟點先可以用盡晒力

好多時候 第4 5 6 下左右

一唔夠力就借晒力做

好似用腰呀 腳呀去幫手推埋個幾下胸咁

食個d我無深究

總之就盡量多唔肥既肉同每餐一大碗白飯

一日一至兩scoop whey protein

至於schedule

都係一個星期會至少一次胸背二三頭

胸背一休息夠四日就做

因為平時仲做打下泰拳減肥

時間唔係太多

借力即係唔係rm rm要完美form

曬氣 除非你玩健力
同人鬥推幾重冇意思
人地未做gym前可能做開運動 已經有1d肌肉
同埋點推法先?一下?定10下?完美form定fuck form
慢上慢落定落得勁快

重緊係重要啦
不過要做得岩

都係 好多人唔係玩健力但同想練strength

如果推輕既都有大大舊肌肉我又唔介意呀

想大舊同練力應該係成正比

其實唔完全係
揾個適合重量快上慢落 12下力竭 大約刺激50到60秒 加啱form
哩個做法咪似大舊主流玩法
練力係做1-5下就收皮嘅重量
會大舊但力上得明顯啲

健力同健美 跟本兩個唔同訓練方法
但想要突破就要溝d 5x5 呢d 力量訓練入去架啦
Tom platz 呢d 腿神1rm 都係365kg
但求其youtube 打個400kg squat 都有唔少健力選手做到

磅數都唔同啦

用果啲壓縮餅乾黎bulk點睇

宜家一口痕就食包朱古力消化餅

做到最尾果一兩下rm用盡力
爆汗同谷紅晒正唔正常

正常

咁多新手巴打講到做最後無力
不如諗下點樣用埋Eccentric training啦
例如最簡單嘅Biceps cheat curl或者Pull up咁
其實可能有效啲咁練到最後果幾下

雖然唔明咩係eccentic
或者係咪爆汗加谷紅等如盡力
又時谷到做完最尾果下放鬆返直情有d暈

次次想練胸都變左三頭肌發力
個胸好似唔識出力咁

上水
去完幾星期旅行 又攰到斷操一排
鬆左勁多 正式復操

想問邊度買到全脂奶？

百_、惠_超級市場無

係咪要去大間果d先有？如一_， cityxxxxx?

點會無

夾實啲個 scapula
Chest up

條友去左邊個時空

全脂喎 紅色個堆咪係

唔係好似 根本就係

已經盡量谷實

新手想問下 操完一組肌肉 休息左4-5日
都仲有輕微酸軟感 可唔可以再操？
定係要等果組肌肉完全唔覺攰先再操？

呢d真係冇得教
總之做個時諗住係用個胸發力
久而久之就識

盡量唔好握實手 感覺係推開d重野咁

只要係唔痛就可以操 操一排就可以密d 慢慢加大訓練量

建議抖到完全唔痛先好做
新仔係會痛耐啲

發力谷肌肉果時仲痛就最好休息，如果只係按壓時先痛其實可以繼續操

邊到買到promixx shaker

果陣有巴打教唔好握實 推胸會中好多

唔好握實都要用normal grip suicide grip玩命

有冇sale屎係到 好想join太古p記
聽個fd講三人行有16x一個人
真唔真？
番朝7晚8想收工做

手指圈死個推就夠 , 唔洗用力鏈實

有無人玩 anytine fitness?
幾錢？

我問無合約 $650 一個月 $1000 手續費門卡費

得細盒裝維記

想買大盒裝黎沖麥皮食

依家試緊燕麥+花生醬+全脂奶，溝黎食，早餐+下午茶都咁食

家興啲 paul 全脂 $10.5 一升

剛剛在阿信屋買完，16蚊盒全脂

16蚊咪已經算平囉
百佳惠康貴幾蚊

呢個真係唔知邊撚個教
斬腳趾避沙蟲 On9

討論過9萬幾次 都仲係要拎啲濕鳩bro science出黎教人 講多都嘥鳩氣

康民啲濕鳩教練囉 , 但 work 喎

總之唔好理,練到就得,又唔係考試

繼續

咁樣有咩問題？
Ps. 鏈實推

實握唔鏈實=/=虛握

肌肉控制得冇咁好？

我覺得係著重推個下 如果手握得太實 會變左難感受個胸 可能係一餅同三餅既世界唔同 冷巴都有道理既

感唔感受到係用個腦去控制，唔關你握得實唔實事

做空bar熱身同埋feel用胸
虛握我覺得冇所謂
當然做重啲就實握 不過都唔係出力鏈

對呢間都有興趣

大埔p 夜晚邊段時間比較少人?

想問新手瘦撚想練背整翻好寒背係咪自己練唔使請班仆街p記教練都得？今日又被班on9圍攻半粒鐘叫我簽堂，我唔簽佢地就燥底屌鳩我係loser

仲有想問呢度有冇沙田p記嘅巴打可以帶我一齊入場練？唔想再被班教練用把口嚟輪我

有冇人睇開david laid,steven cao,jeff seid 嘅片？
我幾鍾意睇佢地拍d片

睇youtube 學下基本野先啦 有間唔中玩開其他運動都不會話好吃力的，自己學下慢慢進步好過人教，果種滿足感都幾好

唔鐘意jeff seid 另外兩個都有睇開

我知，但係p記D教練真係好撚煩，自己一個入場好冇安全感

點解連登會有佢哩個廣告

jeff seid有d太自大 但係physique唔錯

你睇得多

入過佢個網就會有

德福又開p記
正啵

吓

淘大有啦喎，多錢得滯？

沙田P啲教練真係好撚煩,5至6個人一齊圍攻你
你話有啲野睇下都俾你SALE丫
垃圾到大部份師兄都大隻過佢地

咁點算 轉去康文署？但係個會籍到2020……

其實有meh方法可以避d sales ？唔撚理佢地？
唸緊下年join唔join p記好

係屋企舉啞鈴 有無邊隻好介紹
Budget 500-1000 thanks

老實講真係唔關事

我而家都好實咁握 我個胸一樣先發力

係靠個你要諗住個part發力 我知好抽象好廢up

真係冇得教

大快活個雞胸紅米飯
仲要有d菜

Amazon

成班人唔識操胸唔諗下點解決個根本問題
而走去用d risky 既'trick'

不如咁講，我覺得識震波代表你識操胸，起碼識震已經識控制胸肌，冷巴認唔認同？

p記依家平過康文如果係窮撚就唔洗唸啦

買左包粟米片諗住有時宵夜食下點知難食到仆街

全脂奶開麥皮落少少黃糖已經好食到仆街啦

見減價未買盒食下
第一啖都唔錯，食食下想嘔

簽一至兩年大約幾錢一個月？唔想簽太耐

扑碎晒沖奶一野 good 晒佢啦

兩年大約 200幾

就咁一支煉奶落少少，
屎都好味啦！

有冇人食過賣鋪天嘅薯片？
而家成日口痕

部分正確

分開開麥皮交流啦

首先你要有波

扑碎好似唔錯
煉奶不了，個口感加埋隻味真係頂唔順

凍奶再加煉奶？ 你試左番黎報告一下囉

有人上磅果段時間見到d脂肪會好想即刻做cutting

姐係增重果陣

無

上磅就全力上啦 上得到洗乜怕修唔返
冷巴同唔同意？

蔡巴打唔好咁 mean

p記而加兩年要300
好貴

P記36個月 280 all club去唔去好呢

去康文學

1月簽個陣 淨係唔去得將軍澳
5000蚊30個月
280都係貴康文100蚊個月姐
完全接受到

Cut個陣成日餓又冇食野係咪正常架？

講到放鬆手指去臥推 , 我到而家熱完身 , 第一set頭果幾下推果時十隻手指都會專登唔握實桿 , 十隻手指指晒向天 , 去感受啞鈴重量對胸嘅壓力 , 完全無話唔穩定嘅情況 , 當然大家唔好跟啦 , 出事我唔負責架

加多一千上淘寶買老翻90磅powerblock 連運費

聽講山寨u90第80磅同90磅果兩組鐵片鬆到用唔到

😂落之前挺實個胸
一邊落一邊挺實
全程都要feel到個胸充滿張力，點握都用到胸肌啦🤗🤗

我覺得頂盡廿四個月
唔想比一間綁咁耐
硬係唔多穩陣

睇價錢姐 時間長平d 計返差得唔遠
但我覺得如果成日做 ff同pure其實都幾好
又唔洗帶衫帶毛巾

咁又要講番最初點解要講握法問題，係因為有新人推極都用唔到胸力，當你知道點用胸發力，我夠知點握都得啦

有冇巴打打算一齊做尖 我都係覺得有個partner 逗住可以爭扎d玩重d會好d

Pure無巴打

咩衫可以咁大波
佢ig啲相又冇咁大

我而家拎個friend d證偷入ive gym room 做 唔洗錢ho jeng

好似帶左bra咁

圔解唔去手Fit lab 要去pure

我個對反而係有少少卡卡地
即係造工差左少少，鐵片同鐵片之間磨擦力好強
轉Weight 個要好用力先抆到個啞鈴出黎
不過唔係太影響一般用既

可唔可以講解下 虛握同用胸發力有乜野關係
新手唔識出力 一轉用虛握就自動會識？
解釋到咪服你囉

可唔可以講解下 虛握同用胸發力有乜野關係
新手唔識出力 一轉用虛握就自動會識？
解釋到咪服你囉[/quote]
其實當中既分別 就係實握=用左你手握力=啓動埋你前臂既手 但新手黎講如果本身胸既感受度已經低 再借埋手握力就更加感受唔到

另外想問下 你地一次訓練大概會練幾多個動作？ 唔係太知自己究竟操得夠唔夠 Thanks

其實當中既分別 就係實握=用左你手握力=啓動埋你前臂既手 但新手黎講如果本身胸既感受度已經低 再借埋手握力就更加感受唔到

另外想問下 你地一次訓練大概會練幾多個動作？ 唔係太知自己究竟操得夠唔夠 Thanks[/quote]

呢啲咪bro science囉 鳩up一大輪因果關係就以為係真理 根本成件事就係吹出黎
一定係隻手握得越緊 上半身既穩定性就愈強 包括背膊胸 咁樣先真正控制到用胸力
你諗下 我叫你flex個胸 你第一件事九成九都係渣實拳頭 講左咩自己參透下

點解flex個胸關渣實拳頭先 你個胸係拳頭？

同埋實握唔揸實同suicide grip係兩樣野 我agger你識用胸度力 渣唔渣實拳頭根本無關係 但我都buy新手用前臂借力令度佢唔識squeeze胸個套

Most muscular 要谷個胸d fibre果陣 斷估唔會唔渣實掛

同埋你拉背都唔會渣實晒拳頭啦 我自己用中指-尾指發力 比5隻手指渣實feel到仲好 都係果句 識練既話渣唔渣實都無分別 只係我覺得新手需要感受到個target muscle先會識得玩上去

你啱 但如果只係震波唔洗渣實都做到 都係果句 識用道力 渣實會更好 去到squeeze實peak個位 但新手既話我覺得真係會借左力多d

係邊撚個話你知 渣實=借左力？
係咪即係咁 如果一個新手渣實對啞鈴就唔撚識用力 即刻叫佢放鬆啲手指就會即刻識用胸力？
求指教

無邊撚個話我知 係自己感受過
我自己都係渣實嘅 但我覺得新手做輕個陣應該個腦諗住個胸 isolate到手個力推得郁個胸先開始上重 上重唔渣實係的確無咁安全 我都見過有師兄玩80磅db推胸都係用姆指同食指圈住啞鈴 另外3隻手指放開 一樣都推到 你講粗口就會推得大力d？

係唔係加個撚字就有道理d？

一直都講緊新手
可能手足天資聰穎 新手一渣對db上手即刻feel到個胸發力

先唔明我地呢d薯仔唔識用胸力會借左手力

再者 推胸機都有唔少人係用手掌推 事實係一樣isolate到

鬼唔知呀媽係女人
你知唔知咩叫isolate, mind-muscle connection又同握法又有咩關係
推胸呢個動作用三頭同膊借力就聽得多 用前臂借力真係第一次見
想isolate個胸就唔該去做flies，Compound movement從來都係講muscle coordination

同埋唔洗再提渣實安全啲呢個point顯到自己好持平咁，一直都淨係討論緊虛握對個胸發力有咩幫助
不服來辯

咁誇？ 兩隻手指圈住80推？

Compound movement講isolate 你真係識健身？

冷巴出黎講兩句 唔知點先係岩
利申 新手

BF升到24果段快樂時光 好辛苦呀減脂

利申 健身肥仔 170cm 180lb

Isolate當我唔啱 但新手黎講渣實左唔只係前臂 係成隻手臂連到去膊頭都會比個胸更攰 大把新手係咁 虛握係for d新手玩輕個陣 target個胸target得更好 借少d其他肌肉既力 到學識左谷胸個度力你中意點渣都得啦

乜野借前臂力呀 借三頭借膊甚至借腳借背都由你吹
前臂可以令條bar有displacement咩？渣實支bar會上得多d?

前臂作用係stabilise 個weight 先可以d力食落個胸到 而唔係手
你放鬆左前臂咪更加難練到個胸
你前臂會比個胸更快赲既原因係
前臂弱 所以係應該強化個前臂 做多d no strap deadlift 果種 而唔係放鬆個前臂等佢唔使發力

其實係渣實先好feel
渣實加flex個胸 手爭微微flare out
你feel唔到胸係因為推左堅押骨上去
其他地方食晒力
或者道力leverage 唔岩位
支bar唔係對胸,已對左頭

新手臥推手臂酸係因為手指用力握桿太用力啊

新手用廿零三十磅db 推胸 咪盡可能唔握實個db lo 你話推兩餅三餅唔用前臂握實 咁唔叫練胸 咁叫自尋死路

利申廢柴 幾大都揸實db/bb

真正新手係果啲推 10/15 磅 db 果啲

TDEE 3,000 想請教大家會食咩 幾時食 想參考下 唔該巴打們

有成3000仲要問人？

見巴打討論得咁熱鬧忍唔住留名學野
之前喺IG見到有人咁教：

我自己都係跟呢種握法，想請教巴打講嘅係咪咁樣揸

係 , 手指會留空位唔會全貼桿

想請教各位師兄如果想練引體上升應該鍛練邊部分肌肉會好d?謝謝

背

肱橈肌

我覺得係咁
新手實握會變圖二，支bar握前左，拳頭唔自覺向後拉左
做重個陣不自覺咁拉傷手碗/前臂用多左力維持支bar重心
咁叫你用虛握就即係要你學返控制支bar係正常位置，因為姆指轉左位置，強逼返支bar返手掌正確位置，最後學識bar，手腕，前臂成一直線，冇咁易整親手腕

最後咪叫返你實握係唔想你sin手，跌bar壓親自己 學識左正確放bar位置咪用姆指圈返支bar

推機就是撚旦啦
返而拉背就虛握會好d（d高手教落，點解就唔知）

冷巴
但係唔用拉背帶做dl 做完手指之間關節位會好痛

想問下做引體上升嗰陣時前臂好快就會酸係咪因為我動作做錯

握力唔夠

請問師兄做引體同高拉背時洗唔洗夾實肩胛？

因為我覺得唔夾到實既話格拉底下面個位應好多

有無巴打左右腹肌唔平均
右邊就幾靚都明顯分到3舊
左邊得1舊(特別大舊)

你個名

好撚型

做左差唔多一個月 個人精神左
開始有肉 比人話隻腳粗左

有冇巴打用過呢隻belt
32腰應該買S定M

買大應該好啲

勁啦 夏天一除衫啲女都濕晒

平時翻工無時間食咁多餐
大家有無咩補充protein既snacks 介紹？
(三餐食齊，但要140g蛋白質pre day)

喺果三餐食140g protein

Genetic

Protein bar

棘肌條坑可以點練
中下部特別弱

用啞鈴 barbell練背
做極都feel唔到位咁

想減肥
每日HIIT 20分鐘夠唔夠？
定轉做
隔日HIIT 20分鐘
隔日跑步30分鐘 ？

試下放低d個鈴再上

見有把打講推胸係用向虎口位發力唔係手指尾
咁lats pull down係咪掉返轉用向手指尾發力?

做Reverse machine flyes個陣條頸好攰
想問會係姿勢錯定其他問題
求指教

想問你地去邊開買肉平（雞/牛/豬）
最近傷左只可以食豬

傷唔係食魚最好咩 ?

如果你係練頸既咪岩

點改善？

你想練乜野先 ?

師傅話肉類只可食有鱗魚、豬肉
其他就冇提過了

後膊

飛果時個背郁埋就變左練背 , 其實睇飛個重量都大概知 , 飛5,60磅睇怕唔會係飛緊後膊掛

187高 96kg 應該點樣修身？ 淨舉鐵同跑步？ 求解答

1,2月個陣啲1個月試玩卡任拎
依家收起曬

除左雞胸 惠康百佳仲有咩lean meat賣
我搵唔到tilapia/round beef果d 邊度有

魚柳點會無 不過相對唔太高蛋白汁

Elbow

雞柳 其實係唔係同雞胸一樣

點解唔洗帶既？

我飛30咋

想問下各位師兄，我dumbbell bench press 可以推到40磅8下，45磅6下，我應該推咩磅數比較好？
Thanks

先熱身幾組，之後40 8下，45 6下推2組，之後上50 來3.4下

雞柳脂肪高啲

如果做蝴蝶機 , 坐直面向前 , 教練果時教係練背時手踭向地 , 練後膊就手踭向後

Thanks

左右腹肌唔平均點算啊
求救

嚟緊暑假唔想特登返大學做
如果join出面plan邊間無咁多sales

肌肉量分佈係天生 冇得變

背係指邊忽？traps?

有無人食過Myprotein Oat and Whey? 想遲d 買strawberry cream 味飲

新手JJ請教下咁多位師兄 小弟玩左幾個月GYM 170CM 70KG 脂肪比目測約20%

而家目標係增肌減脂 想問下下面既餐單夠唔夠做

麥皮70G+雞蛋白 X6
雞柳 X4+菜
PROTEIN SHAKE X1
雞柳 X4+菜+飯一碗
PROTEIN SHAKE X1
屋企住家飯 有菜有肉飯一碗半

無聊一問，你地做開啲場多唔多人一路做一路呻吟？

今日黎左2個啊叔，輪住黎叫

Bench press好難玩 都唔係用胸黎推

同佢地鬥叫

好重一定要嗌架喎

夜晚食飯多過中午 ? 夜晚 gym ?

係呀 我夜晚GYM完就番屋企食飯

後膊用錏鈴烏低身飛，或訓斜板飛好feel好多

想講唔係必須
Seek attention 多d

一起個重量個下+掙札緊,唔夠力個時叫一叫我接受到
但有D人無論第幾組第幾下都勁大聲叫春呻吟好鬼難頂 你估你AV女優咩

話唔定人真係做好重呢

平時玩開斜板飛
想試下新動作

諗起沙p tommy 操幾重都9叫

今日偷睇大隻師兄則身斜角（右腳踩踏板左邊）咁單腳做leg press，想請問係咪用黎練四頭外則？

想問咁樣對個膝頭會唔會好大負荷？即係對膝頭多左rotate ge 壓力？

除左呢個動作仲有咩方法可以更加focus到四頭外則？

佢推得輕咪笑下囉

想報evo

有冇巴打知P記有冇得淨係玩一個月？
我係外國JJ 返黎香港3個半禮拜，
屋企淨係得一個10kg dumbbell 驚唔夠做

push

應該將果日大部分碳水堆曬係做gym前 定平衡啲好

平時做開8reps 不過做極都好似唔太點樣可以舉重d
打算轉5reps 因爲想練下strength舉重少少
5reps係咪都會gain muscle mass？
利申 新手

尋日做做下有個師兄：「Come on！」
好彩冇笑

會 但係8reps都會gain strength

oh! yeah
oh! fuck

gym 後唔食？

反而唔明唔叫出聲係咩玩法

講到做gym一定要叫 唔叫就怪人咁

無話一定要叫嘅
科學上證實叫出聲係大力啲
噉唔係先至力竭?

Bench press squat deadlift呢啲玩得重既話最尾1-2下唔叫會舉唔到

我做gym係muscle mind connection行先
唔覺得叫會令mmc 好左 更加唔會下下去到failure
可能你玩健力或者閒閒地推兩餅幾三餅 組組推到failure就另計啦

係我當然唔係講下下叫春嗰啲

我次次squat同deadlift最尾都嗌到狼人咁

人人追求唔同
做gym頭2個動作，一定要有咁重做咁重，逼到自己去極限真係好減壓

後尾個d冇力玩重咪玩感受

噉要去到failure嗰組一定叫啦掛
唔係話一定要叫 或者組組叫
係講叫好正常 完全唔叫反而奇怪

玩drop set真係唔叫唔得
有啲阿叔每一下都係到呀呼 呀呼 呀呼 但明明係到鳩chop緊個10 lbs db 呢啲先真係煩

組組極限
真正健心

又用自己標準批判人地
推10磅唔夠力又得罪你？
你冇新手過？

前排興屌用電話 而家興屌叫出聲

做得輕都要批鬥
巴打交流就係睇下邊個做得重啲

啊叔未掌握到呼吸啫 我諗夠力

臨尾果 set 會呻吟 , 刻意去忍最都會失敗

有時last set 做到就死 , 隔籬忽然大聲嗌 , 會攪到節奏亂左即刻收皮

又黎自己做gym先係認真 自己做gym先得 其他人唔得既概念

一到夏天 一放暑假就咁

呢度係邊個大隻就邊個啱 , 唔服就 post 相鬥大隻

駁唔到

quote錯?

推幾重拉幾重重到一定要叫咁巴拜啊
我都會但絕對唔係必須

講緊drop set要嗌嗰位巴打

自膠

大家去超級市場會買邊part牛肉
同埋咩魚肉

日日雞胸好悶
但搵唔到lean cut o既牛

Sirloin 人手去左塊肥
最lean係tenderloin

三文魚好似唔錯

邊到有Tenderloin買

銅鑼灣 和興行
乜cut都有
唔嫌貴去一田citi super market place 都有

😛一陣即去

唔係
我意思係話gym前食左果日既70%碳水 gym後食埋果30%

我都係咁 , gym 日加25% 食量 , 非gym 日就食量減25% ,

想練好d反手引體上升
Feel到有用到二頭肌同三頭，係唔太知大肌肉既邊忽
有乜訓練方法可以做到多d下

我平均每個隔日就練兩個唔同部位，一大一細，全身都有練齊

利申，想考救護，所以想起碼一次過做15下左右，而家得6下

梗係信犬巴經驗派教路

想考救護但練反手引體

各位巴打mp impact weight gainer飲開幾scoop一次
由on pro轉會試下 飲開一scoop
大家都朱古力比教下pn pro好飲d

係，想報一下一屆

哩家幾多下？

而家跟佢要求咁上到7下就冇

練正手同二頭
負重
archer form

但考體能時係考正手架喎老友

操果陣飲好多水，操完成日急尿

做正手引體上升

發現自己２隻手都前臀用力多過２頭，３頭，背

係咪個姿勢唔太正確？ （Ｐ。Ｓ 已經交叉腳，盡量冇成個人前後擺，２手大約放膊頭位闊少少）

前臂弱?

可能以前係

但發覺依家前臀個位已經就黎粗過手臂
應該夠力啦掛

下想睇圖

唔知點解 做左好耐都上唔到
想試下舉5野會唔會好d

一陣 前臂咪姐係碌j

我都係
一rest就想飲水

誇張左啲姐
但真係覺得做親都前臂出７成力咁
想練上臀呀

會
surprise your muscles

唔同握距都係?

冇屌
只係覺得幾搞笑啫，唔係恥笑嗰種笑
善意嘅
嗰位師兄似同自己啲肌肉講「Come On！頂埋去」

一個星期操幾多人先叫正常

一至七日 係暫時未見過八日

高汁

操完出街係咁搵廁所

各位手足 想問下邊到有啲較為唔太多人既場可以玩 唔想去p記同埋康文 因為自己新手 掌上壓20下都辛苦

屋企玩住先啦

多人同新手有咩關係？

咁介意人地點睇咪一世都咁垃圾囉
Sorry 講野比較直

想試飲奶粉可以買邊隻同係邊到買好

係 冇噉易傷

同意

安怡
9up only

waterfall 囉
無人理你架

大家都係由低做起 無人會去笑你

練好core

同求
唔想去康文

完全唔識做 留名

巴打 無知一問 由零開始 幾耐先去到Marc fit個type

3個月有野睇啦

各位巴打去邊到做GYM, 有冇得推薦一下

幾錢
想問太古果間大唔大

駁唔倒

而且諗多左，根本個個都忙住跑自己個routine ，點會得閒理你
再者
99lv都係由1lv開始架啦

我而家先10lv 離99lv好遠

本肥宅lv0

我應該要平時係屋企做下先得

掌上壓最基本

其實自己想去 銅鑼灣一間叫 W&Fitness到做下 細細地 $280一個月 唔洗入會 計月費

有興趣
有無巴打知呢間操果陣會唔會比人煩住？

你可以去佢地個fb page到睇下 好似幾好 應該唔會好似p記咁 但我覺得好似細左小小 睇相好似好多機都係得一部 但我多數都係收工去 7點幾

同求

巴打，虛握英文係咩 想上網search 下有無教學片

想問下我本身有高低膊，做肩上推舉個時啞鈴係前後咁上，唔係對稱垂直咁上，想問下關唔關高低膊事，有咩方法改善？

False Grip

想操腳但唯一一唯機俾個師奶慢操緊

淨係知waterfall無人會煩你
但如果新手去p記
一定俾啲教練煩

free weight

Waterfall 一個月幾錢？
我上網search有人話次次去都比人煩
巴打去係無人煩你？

同埋有人話唔可以兩個操
會當你帶私教

你見佢promote 緊$99 一堂空中瑜珈+一個月gym+一日游水
超級抵
有無伏架？ 有無巴打試過？ 會唔會突然sell你又要額外收費咁？

新手如果都有推胸前臂酸問題 , 第二日個胸無痛無酸 , 咪試下放鬆啲手指黎推囉 , 10磅15磅唔會責得死人嘅 , 第二日覺得個胸有反應咪繼續囉 , 直到個胸識自然發力就點握都唔會太大影響

咩機咁巴閉一定要用佢黎操腳

支那粉就算正廠野都會拆開溝走一半

康文大把新手啦 有d長期係到玩都唔大隻

好好笑但真係咁

我都係果啲長期唔大隻

始終佢機種同玩法唔多 唔夠多元刺激
利申 ：轉做p記有明顯進步

有個女仔朋友同我講玩左年都無俾人煩過
好似五千蚊年半

其實dip練胸既作用大唔大？

超應

有article話好過bench press添

學到野

之前bulk完 同飲開whey而加想cut翻啲
想問下我應該重訓完，飲whey先做帶氧，定重訓+帶氧完先飲whey好啲
Sorry for 1999

忍唔住食左3隻脆香雞翼

而家好內疚

都係 同埋好多人都係行行企企

想問下如果第一次健身
一開始係咪咩機都舉下？
定係一開始第一日就要plan好？
因為一陣落去健身
但唔知應該練咩部位
同舉幾多set好

咩場 咩體能質素 咩目標
有冇做功課?定哩家先問?

咩場唔清楚因爲人在外國
目標係增磅同增肌
體能質素 我只能講自己己有2年無做運動
功課既話我只係睇左第一頁

Btw我本身瘦低有脂肪
177cm 65左右kg

可以咩機都推下 新手主要執動作同feel下肌肉點發力 所以我建議做20下力竭嘅重量

或者用big4 開始 deadlift/squat/bench press/overhead press用空杆做靚個form先

明白
咁依樣我應該要推幾耐左右先開始正式開始呢？

想問下我本身有高低膊
做肩上推舉個時啞鈴係前後咁上
唔係對稱垂直咁上
想問下關唔關高低膊事
有咩方法改善？

睇人架姐 空bar都有重量架 覺得有餘力就再上啦
btw ohp 新手拎對10磅起手安全啲

同埋係咪跟第一頁一樣
先熱身10-20分鐘再舉鐵之後再做帶氧運動？

控制到啲肌肉 知道個動作練咩肌肉就推重啲或者轉freeweight
時間人人唔同 到你有信心控制到就得

明白

Pish

新手留名

年頭join 左p記
到近排開始正正式式猛去
想考紀律部隊

正因為家陣正正式式猛去
我真係覺得p 記d 友仔好煩

我去開九龍灣 沙田 上水 佢地班人真係好煩
走過黎話呢樣野果樣野做得唔好 駛唔駛私人教練
頂佢 我真係怕左佢地

有無巴打係去開呢幾間做？
多個人佢地就唔鬼煩

同意ohp用10lbs db先

但無其他人係身邊會唔會怕carry唔到
自己一個健身only

老老豆豆上網邊搵到個三唔識七既人同你操先
唔淨係陪喎 仲要搬餅 執你d姿勢 成個免費pt咁
自己操一個鐘 帶你操分分鐘三粒鐘仲要就你時間
唔好玩啦

明白
咁我自己上網睇下人地點操先

大把人都係自己操架啦 squat rack set好啲保護措施 保住條命

Mon: Chest (M) + Shoulder/Tricep (N)
Tue: Leg + Abs
Wed: Back + Bicep
Thurs: Rest
Friday: Chest (M) + Shoulder/Tricep (N)
Sat: Back + Bicep
Sun: Leg + Abs

想問下各位巴打點睇呢個routine, M=morning N=night

我個shoulder同tricep 生得最慢 係咪應該isolate一日操佢地會好d 即係Chest同bicep+back同一日做，搵一日專玩shoulder+tricep

可以調下啲日子 一日胸背 一日手膊

叫到喉嚨痛
都係刷新唔到PR

最好日日都有abs day 但係唔使train咁長時間 6分鐘no rest 感覺到burning就得

建議去康文學下先

我負一餅做，好撚應，好撚應，好撚應！

我一下都做唔到
利申 bb每邊只係15kg

求heavy meal 食夠一日3000卡~5000卡嘅菜單

減肥撚路過
早餐正常一個茶記面餐
午餐碟頭飯
之後做gym前/後食個腿芝治加盒奶
8點半做10點半
個半鐘無氧半個鐘有氧
1點幾訓
9點幾起身
有無咩問題

我以為一下push up都做唔到
加油啦

減肥但早餐食麵餐
我唔減肥都無你食咁多

For wt7

男師兄定女巴打呀

痴撚線減肥食麪餐同碟頭飯

cut完兩星期 5rm squat pr 20lbs 感動

sor，咩係bb

barbell
即係50kg我諗

用呢部野幫手減輕自己體重

深蹲落唔哂係咪嘥精？
唔知係咪core位唔夠力，落唔到90度

我覺得係每邊一塊15kg餅 , 加埋條 bar , 對新手黎講唔算輕

無計
返工係勞動
唔食飯真係無力

新手一問
如果想修下身 鋼條少少
係樓下公園玩 引體同埋dip 加掌上壓同sit up
其實夠唔夠玩

hip低過knee就得

睇自身體重

我做左差唔多成年都係咁廢
我172 66kg
減體重果部機壞左幾個月都冇整

其實講緊dip定bench press

識操既一年都可以bench到體重
睇嚟你要教練

我都覺得好撚亂

唔好食公仔麵。
食得少過你消耗就減到
自己用app計下自己有冇超出防制
食雞扒飯可以，唔好食皮
加油

設施夠 四種動作唔夠

1rm定點先

Bench press一定講bb定db都得

2-3下咁

Bb=Barbe
Db=dumbbell

冇寫當bb

我問推50kg位師兄
不過少練胸嘅我都係推自重咋

少練胸都推到自重

巴打有無動作推薦
樓下得條好矮嘅單槓 同雙槓
唔太知有咩動作岩我做
我每次都係大約做 5set 10下 dip 同 5 set 7下 pull up

leg raise
chin up
dip on pull up bar
Hanging Oblique Knee Raise
仲有腳

我自重只可以推到4下(掂胸) 50推到12下
不過冇fd唔敢推自重 所以一直都只係推50

差唔多啦平均水平
推咁重托柒咩 健力另計

推胸要召喚馬撚巴 推胸王

請問有無邊間gym room 係彈性d 唔哂一交交成幾年費用physical係咪要咁

你簽卡自己做免息分期咪得囉

一年兩餅

冷巴表示

屋企得2舊啞鈴留名

Db bench press 推果陣 兩隻手掌雞脾肉知個位好酸痛 係咪渣啞鈴有問題

玩少啲手機
可能魚際肌勞損
申利 鳩估

係身體傾斜度同手踭闊度
你上youtube睇啦

因為dip會用到胸同三頭
所以我提一提

你想表達咩
上身烏前隻腳一定要郁？你dip胸隻腳郁黎做乜鳩

平衡重心 腳係會擺後嘅
雖然重點係上身向前

係屋企有冇咩workout 可以練到下胸

唔係經常去到gym 房，但可以係屋企做半粒鐘至一粒鐘每日

好想練到漲卜卜

大臂拉咗去後面

各種push ups
我個胸係去gym室之前練返嚟

ok,今晚睇utube

我push up 有做開窄闊手但都練唔到漲胸

你究竟想點 ?

有時係意識問題 有人練係諗住大脾擺後 所以自然靠前 所以話重點係上身向前 但有人用隻腳擺後又唔使屌鳩人啫

dip 練胸上身重心較傾前 , 純練三頭個身直上直落已經得

唔覺有心串你 , 冷靜啲慢慢傾

佢冇睇user name啫

搵野責住做

條友問做dip係咪用腳黎主導胸定三頭
你就用設問句問身斜對腳無郁過咩 我可以答你大把人做胸dip隻腳唔會郁唔會擺後落可以垂直
仲要講到去腰骨 真係想點姐你？

上網傾野都可以發展到講晒粗口
香港打工仔係咪真係咁大壓力？

想問上網邊到買蛋白粉好

飲開on gold，見到myprotein平想轉黎試下
想問下邊隻味好飲？unflavour係咪好似普通係街買到個d鮮奶味？

唔介意的話可以入我個code.
LWJ411
會有95折，介意就唔使理

請問而家p記咩價？第一次想做尖

我唔介意既，我有折Tim
有冇推介飲邊隻?

我鐘意unflavoured，不過有人話難飲，有人鐘意飲。
買完唔岩飲可以溝其他野來飲會好味d

其實唔係好明d人做乜會買蛋白粉飲 成日以為蛋白粉=增肌
普遍gym齡係三年以下如果決定飲就買gainer啦 除非你本身係大肥仔
不服來辯

Dymatize ISO100.
水解蛋白加isolate 混合，易吸收d.佢蛋白質比例都ok.
唯一唔好既係無折會比較貴

一起身無胃口食野飲杯粉都要比你批鬥，你無撚野下話？

師兄，我175cm 72kg
飲gainer會唔會變肥仔

有做開gym，一個星期最少三日

真係癡撚左線

新手：粉=神藥

改得呢啲抽水名都唔方大隻得去邊
不服來辯

已經難分真與假了

要睇身型 唔知你係骨重定多肉

我就係走錯左路 冇飲gainer所以細隻

操唔大賴杯粉

理性分析 你認為protein比起gainer 對我講緊個種人（新手排骨 有乜優勢 假設操既方法 作息都正確

你將 茶記麵餐 變雞蛋加薯仔/蕃薯 食飽到嘔

包你一周減一磅

有冇人有食過iherb自己既牌子California Gold Nutrition
點睇

健身 post 33% 講粉 , 33% 相認 , 33% 屌人

50%bro science

1%勁人

有咩方法減到個肚但唔會減到手既肌肉

切

如果係natural 要合理上磅要既卡路量唔會太高
咁其實我就睇唔到飲gainer既需要
咁不如你講下你平時係咪要經食夠卡路里protein 夠
走晒d processed food 微量元素齊晒先啦
做都做唔好賴呢樣賴果樣真係好垃圾
同d人自己都未撚盡力就話基因contribute 晒御有野有咩分別

我承認我講得唔清析
1.我講緊新手（gym齡3年以下，本身冇乜肉地）
2.我唔係鼓吹我提及既人一定要飲粉，而係要二擇其一 大多數我提及既人都應該選擇gainer為佳（如果假設左一開始佢餐單計好曬數既話咁兩樣都唔駛飲啦）
3.我唔係賴杯粉搞到我細隻
4.鄭重聲明，兩種粉都一定有其用處，完全冇惡意
最後，健身健心健生

推胸真是好正

飲開on隻朱古力 而家轉左mp既朱古力 好甜同唔太好飲

真係要腸油 學到好多野睇完條片

Mp隻朱古力味似係豆奶+朱古力味

如果價錢一樣一定飲on啦

Strawberry cream 好飲

屌你老味你個名笑到我

有冇人試過531訓練?成效如何?

Powerlifting?

力威健身

係

新人LM 本身有打開波不過小肥
做左兩個幾月GYM 一星期先做得2/3次
無輕到 但成個人睇落真係瘦左 面都瘦埋
同埋我幾乎唔操腹 但係D腹肌線條勁左

我之前睇PO 見好多巴打話下斜做推胸果D幾好
但我個GYM果d全部最低只可以較到水平
如果想練大個胸 做水平/上斜既dumbbell fly, press同夾胸夠唔夠?

咁計夠啦 都5個動作

chocolate mint呢

你之前個program plateau?
介唔介意講下體重同3項數字？
其實我覺得個個program一尻樣 更加重要係其他細節（e.g. 肌肉量，program既改變...)
利申：接觸左powerlifting 大半年，但舉得好輕）

如果你係老手就ignore我啦

有無健力巴打講下啲大路programme

#Poweresthetics Program

巴打你試驗完未

最新手就5x5 5x5 advance少少就madcow
再advance少少就candito 531 或者用bulgarian method整個program出黎
全部都差唔多 我覺得
最緊要多變同分powerlifting 同hypertrophy phase

唔係佢創嫁咩

佢好似試緊8weeks 睇下完左有咩成果

排骨仔LM

夠曬啦，做完上斜做平板，再飛，玩埋機，最後dips，起碼痛兩日

想問下各位巴打如果26腰是咪無皮既腰帶
發覺唔用腰帶真是好易傷，上星期玩硬拉個意志一鬆少少差D拉傷

唔夠精神做gym真係危險好多
有無巴打分享下

分享下pre work之前會食咩
同埋想喺練手個日加插dead lift
其實係咪問題不大

咁多位師兄 其實呢個建議岩唔岩新手～

佢個新手定義都幾嚴格

佢身型都似新手啦 跟佢實無死

a字膊有咩辦法解決？
upper fibers of trapezius好大舊
已經冇特別去練+盡量避免做用到traps嘅動作
都係好大舊好圓 咁左邊大過右邊
想睇落冇咁斜

我唔操bench press轉咗shoulder press
我都舉得好輕 玩咗半年
dl 150 sq 120 sp 60 bw 75
之前舉得好亂 2-5*5 都有做
都係一隻main lift之後兩三種輔助

康文署真係好多人

雀仔季節
但又冇重課去私人場

訓醒做真係好唔精神

其實飲完whey protein隔幾個字就食飯吸唔吸收得切

你唔習慣姐，個人覺得晨操最好

啱啱飲哂罐quick mass gainer 想問下轉golden standard 好唔好？

大哥你點做熱身 我晨舉個無力感好強

初初係咁，慢慢就適應
同埋我晨操前係食飯架，無食野點操

我係返完工重有力啲

8點幾去到gym操
操完好精神

我都會
揸緊有改善

跑步果陣HR會高到160-180
咁樣正常？

531我覺得係最基本最易明嘅linear strength program
但個人嚟講就麻麻地 因為個progress 有少少慢
然後又操得唔夠specific
姐係main lift + accessory +rehab 就完
另外我想講下如果大家係有keep測三項嘅pr的話
應該會知邊項遍弱 呢個時候跟program 先會有最大功用
如果唔係就只係bodybuilding program with low rep range only

如果深蹲差嘅話我會建議candito 6 week program
係個好撚柒勁嘅YouTuber and powerlifter
我年頭蹲120kg 到近排走左兩wave已經蹲到140kg

飲一殼pre gym 朝早定番完工好攰操都得
呢幾蚊真係唔慳得

Btw 黃埔高脂已開 見咁多bro science 專家同不報來辯高手 . 有無住附近巴打指教下細佬

想問下師兄有時唔得閒去gym room
如果係屋企做類似登山者既動作有冇用
操唔操到肌

岩岩操完，自拍下先

屌，唔記得遮樣，柒左

睇個樣似跑完10000米

如果唔係練力有冇program推介

學到嘢 多謝巴打

想問巴打年頭係初初接觸健力定轉用candito
因為我有friend玩左健力一排 用佢個6 week bench玩冇進步過

其實玩bodybuilding 都應該加個powerlifting phase
如果真係好唔想powerlifting 你可以上youtube search full body workout/upper lower body workout/bro split/ppl workout(依個我建議gym左至少半年先）

如果你係focus係健力 就算好鍾意玩shoulder press
都應該掂下bp
1.比賽係玩3項，人地只會問你3項數字
2.bp ohp相輔相成 如果想加ohp數字練bp絕對可以幫助突破
3.bp對ohp幫助>sp對bp幫助（e.g. Bench2餅既人大多數都ohp一餅或以上，但係ohp倒一餅既人未必bench倒兩餅）

師兄幾fit 應該食唔少女

candito 6 week會係bench press方面進步得少啲 但應該唔會完全冇進步
我同上面位巴打一樣行左兩次
bench press由75kg去到90kg
不過我有自己加多兩set bench press
但係squat真係幾有用 我由135kg去到170kg

有無健力巴打會用5x5玩main lifts(尤其deadlift)

小弟玩左好耐periodization, accessory work又多, 反而卡左好耐
唔夠5x5 linear地加上去咁好效果 (四個禮拜已經由190kg-->200kg)
兼且係完全無accessory work

有無巴打有類似經驗

其實係focus運動表現 用健力練絕對力量
最唔functional係bp
不過太少bp係真嘅 之後都諗住加返少少

留名學野

仁愛個消防大隻佬係咪食藥
個膊大到個盔甲咁

飲邊隻 pre work

我見過一個膊超突

加上又乾身 不過睇落好唔自然

真係有用 ？ 有時放工好攰 好易做幾組就冇力

一起有用 唔好講其他amino 你淨係吸收適量咖啡因
已經會提升運動表現啦下嘛

我冇飲過pre workout
有時放工操之前食少少carbs同隻蕉已經操得

深蹲唔知係咪有d位太硬，落去果陣條腰咬得好犀利
教練(識得既)即刻叫停左我，話驚我斷腰
練腳唔做深蹲係咪嘥精？(不斷試都改唔到動作）

有無咁誇張 一個咁自然嘅動作都做唔到腰骨可能有問題

唉，一落去個人就好自然烏前左
唔夠人地動作咁自然

食開煙 對健身有冇影響？
同埋有冇健身戒煙成功例子

各位巴打 有野想請教

3個月前岩岩開始玩上黎問 好多巴打幫左我好多

依加玩左一排想問深入小小

依加由59kg 增到64kg（173cm) 前面望埋去都有肉左好多

但係側邊望就同3個月前冇分別

特別係胸上小小 大約鎖骨附近 / 胸同腹之間果個位

特別瘦 想問下 有冇咩動作可以針對番

另外想請問下 想個身厚係咪要操多d背 如果係 有冇咩動作岩新手玩背做 因為背比較難feel

好多問題 麻煩有時間既巴打 幫幫手

三個月增5kg 點食法

1 Start with incline press
2 Cable row, BB row, Machine row

屌 新手蜜月期都咁驚訝 你話連續打飛機三個月 條一頭肌大左5Cm 就驚訝啦
背厚最緊要都係任何既划船動作 做足全程 加掙扎感受

三個月增5kg 點食法
(初頭一日5-6餐好飽 食到就嘔 之後唔食5-6餐 會好易餓 其實我已經冇跟足之前巴打教既餐單 只係小左食唔健康既野 不過聽巴打講 新手玩係會升得快D)

1 Start with incline press
2 Cable row, BB row, Machine row
(巴打我上網搵左圖 但我分唔到Cable row同Machine row有咩分別 係咪上網D圖亂黎 )

屌 新手蜜月期都咁驚訝 你話連續打飛機三個月 條一頭肌大左5Cm 就驚訝啦
背厚最緊要都係任何既划船動作 做足全程 加掙扎感受
(巴打 請問下 划船動作其實坐係度同企係度有咩分別 我2個動作都會做 但感覺上好似功效一樣 其實需唔需要做晒坐同企)

食開幾多 冇乜影響

好亂呀

食煙唔多唔少都有一定影響
先唔論健身方面 對身體都唔好啦
戒煙靠自己 例子一定有
但視乎你自己

我做 gym 前已經好瘦 , 果時二日食三包煙 , 以為食煙所以肥唔到 , 所以就戒煙 , 但戒左幾年都仲係好瘦 , 其實戒煙最好先有一個目的或目標會容易啲

唔太睇得明

SORRY呀 上面我打左篇野問

之後有3位巴打覆左我,即係紅字 跟住 括號就係我既回覆

巴打我啱啱開始戒左幾日
用戒煙貼同埋vape戒
而家已經開始愛上vape了

犬巴啲科學知識好supernatural

Bro science學富你估流？

係咪即係冇影響既意思

瘦低唔做運動永遠都係瘦底

我做康文署呢部 bench press machine

玩39 kg 可以舉到十三四下
但下一格46KG 一下都舉唔起

好奇怪

邊間康文 ?

林士德

因為起果下道力大啲 搵人逗一下應該就推得郁

即係三頭唔夠力起機 ?

我自問個胸完全無練過
反而每次gym都有練dip
如果力量唔平衡 照計係胸跟唔到三頭先岩

不過我BUY 係唔夠力起機

推機雙臂個角度咁闊 , 其實會唔會無咁應 ?

各位巴打大家好
我啱啱開始操左幾日
我既方法係參考一個台灣網站
佢係幫新手熟習同上手
咁佢操個表如下

之但係我三頭肌就算整到最輕都無方法做到20下
只可以去到14下左右。
所以想問一問係咪一開始操唔洗一定咁執着個數字呢？
同埋上面個表啲操練方法應唔應該有野要改善呢？
因為個網話新手一開始要應該訓練肌耐力
操夠一個月左右既肌耐力後
先進行增大肌肉既訓練會好啲.唔知道有無改
Btw對健身0知識 希望有師兄教下小弟

膊會改番db shoulder press
一開始學下感應姐 無特定要咩練耐力

首先你目標係健力定健美

如果健美 (V tapper 身型) 我認為重點係飲食其次先係重訓
健身重點練 compound movement i.e pull up /squat 追求動作岩 ,慢, 同埋力竭 (習慣力竭既不適感)

短期目標:
增加胃口 HOW? --> 戎糖,多菜多肉零加工食品
健身目標 做到十下快上慢落既 PULL UP + 習慣甚至享受力竭

搭單問
有無邊間p記有呢部機or鐵餅版？

明白！ 咁我盡力而為做好啲動作先！

去過五間都無 其實幾好feel

戒糖
點解 利申 新手

其實點講呢...
我諗我應該係想健美 因為我個身型好睇啲！
Btw可能仲係新手 唔係好慣同鐘意力竭個感覺
好辛苦又酸痛又無力
同埋成日一力竭 個身體好自然就會從其他部位去借力 好難慣習去避免

我都覺得呢部唔錯 以前學校有
估唔到康文都有

如果係尾一兩下都ok既
九成時間個form ok都得 少量cheat reps可以接受
係頭幾次辛苦 操返兩三個月慢慢就慣

局部肥胖哂係個肚到
點搞
平時有做gym 但少做帶氧

飲食+帶氧

我覺得 糖份 尤其加工糖 影響胃口 食有營養既real food同埋 容易積肚脂

係我多數都係尾果幾下會借小小力
Btw左右手二頭肌既力量真係差好遠點算
舉啞鈴既時候 右手可以去到二十下先停
但左手十三四下開始就無晒力
咁係咪要分開重量練？

弱果隻手 做多組 或者用第二隻手幫 做多幾下

明白 唔該晒你巴打

搵partner 抖 dorian yate style failure不知幾爽
無partner 就會轉另一種操法